<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Escenarios on Taller de Deuda Técnica en Arquitectura</title>
    <link>/3-scenarios.html</link>
    <description>Recent content in Escenarios on Taller de Deuda Técnica en Arquitectura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Oct 2020 18:28:43 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/3-scenarios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Presentación</title>
      <link>/3-scenarios/intro.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/3-scenarios/intro.html</guid>
      <description>Este estudio evalúa la usabilidad y utilidad de la herramienta Rebel a partir de cuatro (4) escenarios de evaluación aplicados sobre la arquitectura del caso de estudio .
La evaluación se realiza a través de un formulario de Google Forms, que inicia con tres (3) secciones que permitirán recopilar información técnica y de conocimiento de deuda técnica del participante. Estas tres secciones son independientes de los escenarios de evaluación de la herramienta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rebel</title>
      <link>/3-scenarios/tool.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/3-scenarios/tool.html</guid>
      <description>Rebel es una herramienta semiautomática, basada en modelos, que se enfoca en la construcción de un modelo de clasificación binaria para la identificación de ATD, a partir de los artefactos producidos durante la etapa de diseño de la arquitectura del sistema. Este modelo identificará automáticamente items candidatos de ATD y el arquitecto será el responsable de aceptar o rechazar los candidatos.
Esta propuesta se centra en la TD a nivel de arquitectura, sin tener en cuenta el código fuente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E1: Extracción</title>
      <link>/3-scenarios/1.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 18:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/3-scenarios/1.html</guid>
      <description>Escenario 1: Extracción Este escenario se enfoca en las operaciones de carga de artefactos de varios tipos, o heterogéneos, y su asociación a un proyecto. Entre los artefactos utilizados están: modelos Archimate, decisiones de arquitectura, logs de chat, correos y logs de commits.
Por favor responda las preguntas 18 a 23 después de observar el siguiente video:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E2: Síntesis</title>
      <link>/3-scenarios/2.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 18:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/3-scenarios/2.html</guid>
      <description>Escenario 2: Síntesis Este escenario se enfoca en la creación de un Bloque de Interés (BoI), dentro de un proyecto, y la identificación manual de casos de ATD. Esta información será luego utilizada (Escenario 3) para entrenar un modelo de machine learning que permita identificar de forma automática casos de ATD.
Por favor responda las preguntas 24 a 41 después de observar el siguiente video:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E3: Aprendizaje</title>
      <link>/3-scenarios/3.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 18:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/3-scenarios/3.html</guid>
      <description>Escenario 3: Aprendizaje Este escenario se enfoca en el entrenamiento de un modelo de machine learning que permita identificar de forma automática casos de ATD. Adicionalmente, revisa la identificación automática de casos de ATD, dentro de un BoI definido.
Por favor responda las preguntas 42 a 49 después de observar el siguiente video:
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E4: Generalidades</title>
      <link>/3-scenarios/4.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 18:28:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>/3-scenarios/4.html</guid>
      <description>Escenario 4: Consideraciones generales Este último escenario está enfocado en la usabilidad, interés y capacidad integración dentro de las organizaciones de la herramienta presentada. La idea es que el encuestado pueda responder estas últimas preguntas a partir de la idea que logró hacerse de la herramienta, luego de haber revisado los tres videos.
Por favor responda las preguntas 50 a 57.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
